浸大粉塵爆炸一事睇出香港常識教育嘅落後

八仙塵爆嘅新聞片段仍然歷歷在目
竟然仲有人唔汲取教訓
好玩唔玩你玩麵粉？！
你話市井之徒無知婦孺都算啦
仲要係大學生
姑勿論大學有幾易入，基本常識係咪要有呀
唔好去拗咩嘢應該要識、咩嘢唔應該要識
關乎你自己條命我覺得叫做常識好合理

去怪嗰幾個學生又唔完全係
到底依家所謂通識學緊啲乜
到底國民教育、身份認同定係培育一個廿一世紀嘅人重要啲呀
政府寧願培育一個愛國嘅人，但仲蠢過隻豬，將自己變成愛國者導彈
都唔肯撥放多啲資源去寫啲與時並進嘅內容
吹撚漲

第一次聽塵爆係睇救火英雄(2014)套戲
八仙係2015年
兩事都好深刻

我意思係樓主你講得啱，因為我都唔係教科書度學返黎。所謂嘅常識有一部分係黎自生活經驗，大學生只係18-22歲為主，加上呢一代經歷比上一代少，今次只可以講係樂極生悲。

利申：理性討論

普教中教出一班繁體支那人，咪重演八仙事件囉

( Show Blocked User - 牛寶寶 )

而家連粉塵爆炸都變成常識
關乎條命就叫常識的話
我諗讀哂成個醫學課程就差唔多
唔洗識點醫 起碼要知病的症狀
唔好到時有病死左都唔知
仲要學埋邊d蛇蟲係有毒
比佢咬到就要識求醫
到時無啦啦死左會比人話冇常識

我覺得佢地未必係冇“常識”
可能係冇危機感
冇危機感的話有常識都冇用
因為當時的環境氣氛未必唔會意識到有危險

玩到咁開心知道都唔記得啦

2015 年 個時單野咁大單，你無理由唔知？

新聞主力都係報佢地中國國家領導人講既廢話,邊個仲會睇新聞, 話班00後唔留意時事, 不如諗下係邊個造成

第一次聽粉塵爆炸係八仙事件 常識科係唔會教呢啲
香港太安全啦 因為冇經歷過小意外 反而培養唔到危機意識 (遠離竹棚 地盤跌野)
有野發生都唔識點處理

小朋友要學下打交 跆拳道果啲

on9

agree佢地智力應該得3歲

我智商147

其實個case咁rare
人地大學生 2015年咪中4/5
中學生鬼會留意呢啲野咩

老老實實我都唔知點先會做成粉塵爆炸

利申文科

其實就係燃料（麵粉，粟米粉嗰類）+氧氣+火就有。

但因為麵粉可以周圍飄，所以燒起上黎，波及嘅範圍就大，所以先話塵爆。

其實好似有啲粉係燒唔着，但我都唔記得係邊隻。

大範圍燒著點解比炸彈爆炸更有殺傷力

浸大

2015年咁大單野仲玩呢d 炸唔死你當你好彩 睇多d世界啦浸大中學生

為駁而駁，咁on9好心收收皮

咁都可以俾你吹到上一代同呢一代

根本係果班人戇鳩

利申: 九十後

napalm 同埋tnt既分別 爆炸會受阻力影響
而火唔會 粉塵係侷既環境下唔流通 變相積埋積埋仲危險過係油站上面點火

一瞬間燒著
個反應同爆炸無分別

你可以試下 用奶粉或麵粉 將佢散播空氣中 以後點火

塵爆...呢幾年電影又有，現實都有
作為一個大學生唔睇電影都要睇下新聞掛？

呢一代應該識得更多 資訊流通

只係d人唔搵唔睇

想起baki 個塵爆

拎smart phone 煲支劇煲禾是歌手

係所有粉狀易燃物係空氣中嘅濃度到左臨界點，一預熱源就會爆。
原理係飄散中嘅粉末會增加好多表面面積，令到所以燃料幾乎同一時間燃燒，形成爆炸。

屌你老母

每一代人都有on9仔既

大學生 都唔知有心燒人定on9

呢代人洗衣機 電飯煲都未必識用 仲講咩塵爆呀

玩得興高采烈 唔知會咁大獲

你話常識 好多細路都唔識，唔好一味見大學生同後生出事就鬧啦

好似好多動畫都玩塵爆
一方通行印象最深

空氣有氧，麵粉為燃料，兩者混和，達至一定空燃比，燒起上黎同汽油引擎無分別。

就算識
但啲人玩到HIGH,都可以醒唔起GE
連登仔事後孔明

上堂考試識一回事,到日常生活醒唔醒得起,用唔用得到又一回事
所以贊成上堂做多啲實驗,玩下塵爆,咁就學得深刻

啱啊 人類生存至今就係靠知識同知識既傳播
佢地乜柒危險都唔識只不過係natural selection既一種

侵大班文科撚係咁上下質素

睇漫畫原來係有用㗎

屌你老母咁都有得拉到香港教育落後
一個地方實有on仔架啦
美國有父母將個bb擺入微波爐然後重傷
仲有人拍片睇電話簿擋唔擋到子彈點知死撚埋
美國常識教育係咪仲落後

沉大汁柒左佢啦

可能事發條片已經 uploaded 咗上逗陰

包麵粉唔通半夜憑空變出黎咩
一早就計劃左玩麵粉啦

之前學是學非有集講麵粉 粉狀既野可以引爆

班友唔睇新聞都玩過mon hunt掛

你覺得浸大個幾條 on9 可以代表曬成個香港？

浸大係咁上下

第一次知塵爆係10年前睇動畫識

以前80後常看漫畫，一般都知

Equalizer 2
Btw common sense

浸中柒頭零舍柒
恆大仔都無你咁傻鳩

根本班友on9, 重駁因玩得high醒唔起。
水銀針爆咗，你幾high都唔會奶佢啦。
有啲嘢真係常識黎。

啲人有整開甜品
玩玩下係HALL攞出來好出奇?

另,啲莊傾有咩玩時都係HIGH大左先傾架啦,傾完就一齊啪啪啪
啪完瞓,瞓醒又HIGH過,點會有時間醒起大鑊?

連魔禁都唔睇，抵死啦

講真依D知識真係要自己睇先知
漫畫有時都會講, 所以睇書唔係無用

多數想知一樣野就會連鎖咁學多幾樣
例如 塵爆, 閃燃, 回燃 等等

但係依班7頭皮唔好自稱大學生啦,....

嗰陣仲係中學雞，就係睇呢套學識有塵爆。

BU班on9

學下打交唔驚塵爆

就算粉塵爆炸唔係常識，
唔浪費食物係常識啦掛，
本身玩麵粉成件事都唔啱啦

唔講真係唔知

老實粉塵爆炸係常識又高要求既，但起碼要知麵粉係易燃

唔係之前台灣我都唔知會咁大鑊

知同做兩回事
中秋千叮萬囑叫人唔煲蠟
打風唔好出海
咪一樣有人做
人永遠係咁
六合彩就覺得自己有機會
意外就覺得自己唔會中

粉爆都唔係常識
唔好話八仙啦，之前台灣嗰單都好近期啦
有睇下新聞都知啦

唔怪得浸大規矩好似中學咁多
因為佢地知啲學生幾on9

香港冇教危機或求生既教育.....只係走下火警....
外國一係有地震水災...又或蛇蟲鼠蟻....所以佢地好多都識要點處理....

如果唔係大學生就唔會有咁多批評, 大學生只係一班18,19歲既細路讀書比較好D, 危機感呢家野, 未經歷就唔會有

八仙嗰單係煙頭引起嘅山火

垃圾學校學生我話知佢死啊
執柒左佢啦垃圾浸中

講緊八仙塵爆
唔係八仙嶺山火,...............

你兒登又識幾多?
行出街唔覺意比車撞死
又話人冇常識呀笨

你睇依家後生既成日返大陸飲飲食食就知幾戇鳩 人地大陸既都要過黎香港買 仲有街頭騙案3唔識7又請人食飯比錢人

肯定佢地無睇救火英雄啦

常識=連登仔事後孔明上網查嘅知訊
呢啲唔係叫無常識，係無留意新聞啊
又拉全香港人嚟講，唔知以為出咗十單塵爆
一打 唔洗找

姐係當空中有麵粉 只要用打火機嘅火已經足以造成粉塵爆？

爆炸就是藝術

希望浸會中學班學生無事

其實年年都玩，係今年先有單咁嘅野

嗰事實就係，好多娛樂作品都有提及，仲有台灣單野都只係幾年前發生，新聞都報導過。乜野事後孔明吖，冇常識咪認咗佢啦

咦作為連登仔嘅你係冇可能會唔識架喎

咁八仙同台灣個兩單分別係邊兩單？

岩一半啦 但正常90後都會聽講

佢地一定係以為塵爆真係“塵”爆
如果唔想呢啲弱智再錯 叫粉爆可能好啲

睇嚟要攪清楚兩單新聞嘅係佢喎

炸死班on9仔咪岩

成日唔識唔識，我唔理你透過咩途徑學呢啲人生經驗，做人要對自己同人地條命負責任，無知唔係大晒，讀到大學好似啲亂開飛機倉門嘅支那大媽咁

永遠都唔係自己既問題，永遠都係別人既問題。

睇完你成段嘢都唔撚知你想表達啲咩

咁咪低死囉

咁都笑唔死呢班垃圾
呢班撚樣實有好多有上連登

我更加唔明既係
生日點解要玩麵粉

抵撚死 冇常識到咁既地步
BU幾時要禁止校園藏有麵粉

浸中

記得鋒味死左

漫畫都有教啦

唔好問我,. 問番樓上話睇下新聞都知果個

人地全名係粉塵爆炸

學生只掛住考DSE 入到大學就神仙 得閒睇甘多新聞咩？睇太多同考試不相關既日常知識浪費時間 拎來溫書做其他野好過啦

但係新聞報紙九成都淨係會講塵爆
有幾多人會睇埋內容?

你唔需要經歷塵爆先知塵爆係咩事
三年前班友仔都起碼十六七歲啦？

哥布林殺手？

報紙標題:

宿舍內撒麵粉慶生致粉塵爆炸浸大12生燒傷
【粉塵爆炸】爆炸粉塵逾300種粉塵粒子越細越易爆
【浸大塵爆】麵粉奶粉皆可燃兩條件引粉塵爆炸
浸大宿舍內撒麵粉慶生釀粉塵爆炸12學生燒傷
浸大宿舍內撒麵粉慶生釀粉塵爆炸12學生燒傷

好多人唔睇新聞，特別係時事/政治類別

應該放埋去初中科學科

係

請問閣下你16、17歲嗰年有咩重大嘅事發生，而你係依家都仲記住？

八仙單野好撚大件事 報紙新聞
連東張西望都有講 講左成個星期
無可能唔知啦屌你咩
理性討論 你都on99

請問閣下你16、17歲嗰年會唔會灑麵粉慶祝

甘你老母咩

我記憶中係無。當時因為屋企窮，當然唔會咁浪費食得嘅麵粉

學到嘅嘢要記住年份㗎？
你記唔記得自己幾歲學識唔適當用刀會界親手、火種唔處理好會蔓延
我真係好撚想知

我一開始意思係有人講起都唔會講哂粉塵爆炸四隻字
啲學生唔知都完整四隻字都唔係好出奇
呢度唔少人都係就咁講塵爆

呢個世界唔會乜都嚮讀書學到返黎

下次地鐵又有人放火，成個社會又要重新學一次支滅火筒點用，地鐵隻窗要點開，路軌係點落

咁都可以賴政府 呢個世界咁多種危險
邊有可能講得曬 根本上危險唔可以完全避免到 有八仙塵爆咁大單嘢都唔知驚 啲班有抵死啦

老實講唔提都唔記得八仙
第一次聽塵爆係2014救火英雄
咁都有得屌班大學生連登仔好波

我唔記得，但正正因為經歷過，我咪知道，哦！原來貪快係會切親手。

唔關落唔落後事 係呢條世界總有啲無知嘅戇鳩仔做嘢唔用腦

班大學生唔止無常識
仲要唔留意新聞果下先衰
台灣單野柒到咁都可以柒埋一份

問題E班係大學生 係香港未來既棟樑

一) 咁撚大件事都唔記得，你都on9
二) 玩到冇野好玩，就算係中學生都要屌啦
三) 笑住入院唔屌得？
四) 你都係連登仔

其實而家浸大HALL 有幾多係香港人？

1. 又唔係本地新聞 點解一定會記得？
2. 平時玩麵粉會有咩危險？點叫玩到無嘢玩？
3. 一張圖影到就笑住入院？

要屌都係屌撥嗰個啦，洗唔洗屌大學生，屌成個制度？？？

根本好多野作為一個成年人
始終需要面對
但係傳統學校就唔撚教
e.g.
基本飲食常識（咩溝咩會肚瀉/休克etc.)
基本急救/自救/求生常識
信用卡、股票原理
物業、差餉
保險
生養死葬

隨口講都一堆

第一, 連我地日屌夜屌tbb 新聞, 你覺得真係有新一代會睇?
第二, 你話電影有...係咪港產片? 你又覺得新一代會睇?
第三, 你話係常識...我自己都係台灣O個次爆大鑊先知...公平講句, 你自己18-20 知唔知有塵爆依樣野?
第四, 台灣單野噤大, 噤大個主辦單位O係度, 你有冇屌過佢地冇常識?

睇到呢度終於見到有人發現個問題所在
慶祝生日走去玩乜鳩麵粉

咁點解慶祝生日要食蛋糕點蠟燭

簡單啲啦，遇上俾狗追要點做呀？又要學校教？

生存知識係靠觀察個世界，冇得乜都教齊你個喎

我都唔知俾狗追可以點

1.原來得tvb先有新聞睇
3.我都覺得唔係常識 咁呢單野係台灣之後發生呀麻 佢地個陣未出世定點
4.出事之後好多人屌wor

所以出左事咪報警囉

咁你又做咩噤7 會俾狗追呀? 冇常識!!!!

在古希臘，人們都信奉月亮女神阿提密斯，在她的一年一度的生日慶典上，人們總要在祭壇上供入蜂蜜餅和很多點亮著的蠟燭形成一片神聖的氣氛，表示他們對月亮女神的特殊的崇敬之情。 後來隨著時間的推移，由於疼愛孩子，古希臘人在慶祝他們的孩子的生日時，也總愛在餐桌上擺上糕餅等物，而且加進一項新的活動，就是「吹滅這些燃燒的蠟燭」。

我唔知灑粉有咩宗教back up 日式麵包王?

用咁多時間學英文，其實野乜都學唔到

出左世就要知? 新聞有報就一定知?
咁請問三月四日新聞報左乜?

先唔撚講佢地知唔知咩叫塵爆 作用一個成年人玩麵粉？

公平講句，咁多渠道都會接觸到呢樣知識，除非你係個陣父母on9完全唔俾你接觸其他野既，或者你既娛樂剩係聽流行歌行街咁，又對探索零興趣，先會唔知粉塵爆炸啫
我估正常90後12歲左右聽過呢樣野
咁當然佢地有咩特別原因又唔知啦

為

要做咪做囉, 一定要有backup 嫁咩?

班浸大撚樣話意外冇人想架
自己唔識避免架？

咩動機驅使你去灑面粉請問

你"估" "正常" "90後" "12歲左右"
點解你估
點解正常
點解90後
點解12歲左右

講緊國際大事呀 911你會唔會唔知 日本311會唔會唔知呀 關西機場水浸會唔會唔知呀

其實應該有人會提

唔知

因為個陣我懶醒咁問身邊既人佢地都知

唔係話全部關條命事係常識
但2015咁大單野都唔知 可以叫無常識啦掛

咁樣原理相同 其實唔知有冇機會做到麵粉發動嘅塵爆引擎呢

貪玩就貪玩啦，唔關常唔常識事，煲蠟危險咪一樣有人玩

唔知咪唔知, 你真係乜都知?

咁點解要慶祝生日

咁未屌柒佢地 間房又唔係屬於佢地12個人 大學黎架 灑完D粉邊個清 清唔好邊個負責 雖然佢地有權用間房 但佢地有義務去保持整潔 灑粉E D活動根本無助慶祝 又無傳統宗教作根據 先不論危唔危險 佢地無責任心先係最大問題 點出黎社會工作

而得你唔知?

點解你要新年要拜年

個人半座底 望撚住佢
慢慢向後退囉

屌 原來弱智嘅

浸大真係分分鐘無常識過中學生

你為屌而屌喎, 你假設佢地唔會清, 咁你唔假設埋佢屙完屎會影響海洋

我知咗先問 個感覺好似大鄉里咁

唔知會變成弱智?

麵粉能量密度低，效能會差，但理論上係可以。

你繼續用呢種態度做人冇問題，分別係遇到危險人地識處理，你就等死，自然淘汰

你都on9 你估得佢12個人教學費 一個常人都唔會灑麵粉去慶祝生日 你咁講姐係你都係on9仔之一 今年生日記得灑粉on9仔

咁一次過噴多d麵粉咪得

其實台灣O個單爆完, 我仲以為漏煤氣...俾我細路笑我, 我先知點解

其實玩麵粉冇問題
生日點蠟燭都冇問題
只係兩樣加埋一齊就有問題

只可以講任何關於火都要細心留意環境先

咩都要知, 太大壓力, 唔O岩我

根本就係想培訓蠢人
因為愈蠢愈聽話
俾你醒目就會知道自己嘅權利會去爭取會搞搞陣

咁要好多麵粉，變相架車好重，然後又要更多麵粉

我地中大仔思考好全面

你漏左樣好重要O既野

睇下而家班人youtube d list 係播啲咩就知
一條知識性既片都唔睇，可以知幾多野？

算啦巴打
正如好多廢老因為當時人大學生而亂屌一樣
亦會有唔少人因為咁而失去理智咁維護住佢哋
只要正正常常咁點蠟燭 切蛋糕 唱生日歌 根本就唔會有呢件事都發生

屌你老味 你估個個18-20歲 好似佢地咁撚on9? 得tvb有新聞睇？我果陣都唔係電視得知件事囉 咪就係2015台灣粉塵爆炸單野死左40幾件 咁大件事 個個都屌 做撚埋實驗比你睇示範點撚樣搶火 呢個就算唔撚係常識 有實例比你睇 咁撚樣都仲要講？

仲有呀 台灣咁大單野果個負責人比家屬追撚住黎 成個單位永久停牌架 果陣大部份人都主力屌主辦單位 無blame the victim架

2015年係小學雞？

唔駛考通識？

08年金融海嘯，aig幾乎破產，雷曼執，基本上係大事都會記得

有冇吸取經驗? 宜家你發左達未?

新聞無播就唔識自己搵咩
網上大把啦 呢個年代仲有人靠電視？
講到尾就係唔肯留意時事 睇劇就叻

一有大學生出事，就一班人衝出黎屌大學生
港共呢招好野

你都on9 金融危機個教訓係認清風險

唔想八仙個經驗係拎你學識救火咩弱智仔

識咩
搏盡無悔

次次呢d post都有班事後孔明衝出黎
次次求佢地比個日常生活常識表
就次次無人up得出

總之google到既就要識
唔識就係唔識google / 或常識

得罪講句，抵死
八仙塵爆都話啲人只係想玩同聽音樂，唔係佢地自己撒粉
今次係班戇鳩自己撒粉出黎炸到自己，完全唔抵可能

屌 做乜撚野 有啲人咁都要做老屎忽

你D 經驗分得好仔細

班毒撚唔出街 唔玩hall
識咁多"常識"有乜用
咪又係喱係屋企唔出街
係出事果陣出來抽下水話自己識

一個reply 睇到你個人幾垃圾
唔睇新聞，冇眼界
平時會玩麵粉

界親手同燒到成身傷晒對比
咁你慢慢自燃啦
唔會阻止你燒到好似恆仔咁先知火係好危險

邊個話你聽大學生就要有常識

有前科叫事後孔明？

咁又係 果然好全面

其實呢班戇鳩都係想做香港先例警惕後世

人地入hall學下溝女點social
日日咁多飯聚 hall game
點似班毒撚日日係度睇新聞
扮專家分析
台灣粉爆單野 大把人又話常識啦

跟本政府唔想人識
驚市民拎黎當武器

住hall 都有得拎黎打飛機
塵爆炸到你short 左？

又blame the victim論，好心就用個腦諗下啦女權撚

一個例子就秒鳩到ed on9女權論：
南亞佬強姦完比差佬射死左，
你會唔會幫個南亞佬講野，鬧d人點解怪責個南亞佬，
明明佢都已經成為左victim。

你唔撚會架嘛女權撚，用腦啦，2018啦仲blame the victim

唔駛同班人拗啦，訓醫院同毁容先係最實在架，唔駛知到多嘢架，奶咗嘢就自然知架啦，佢奶又唔係你奶，佢唔服咪算囉

學毒撚咁唔出街就最有常識
因為根本唔會有咁多意外

唔明點解要講到乜都係常識
就算我記得八仙 睇過救火英雄
都唔一定知麵粉會爆啦？

真係全連登都化學專家 欽敬欽敬

又一堆以無知而自豪嘅on9出沒

屌呢把咁既戇鳩專家
單單野出事都話 3歲細路都識
eg 手機爆炸 坐飛機delay
好難怪佢地 社會唔注重佢地
咪要講d出位言論上下位

入hall學下點樣燒傷同毀容啦
我寧願上你同我都上緊既連登
唔好唔記得你都係毒撚
不用分那麼細

達爾文獎

今時今日仲係睇人仆街食花生嘅心態

成日比人屌既死宅，反而識呢d。

以為台灣塵爆係第一次塵爆O個D 先on 9

唉

淨係想要個日常生活常識表

求班孔明大神列出

求其舉d例子 嚇下人以為自己好威
大把工業意外都唔撚知/識啦
學人講常識 咁撚勁做到官啦
仲坐係度9up打字

下單出事先有
咁早 點會有?

慘 又要等人中伏
先見到班孔明大神

毒撚細個睇漫畫知道呢樣化學作用 係皆川亮二嘅arms 已係十幾年前嘅事

衰d講句 見到八仙單野 又咁撚無聊wiki下塵爆都有講啦 依家網絡咁發達 睇新聞遇到唔了解既野唔識咪上網搵下囉

錯，只係垃圾分類only
無常識嘅去哂浸中

求連登孔明賜教

學英文先搵到錢嘛
美帝下嘅二等民族係咁

以前麵粉係咪無咁靚無咁防潮無咁易爆

一班典型港豬/蝗，唔會睇新聞關心時事，到有事個陣就：啊 原來之前新聞都有講過。究竟係常識唔夠定係香港套教育方法問題呢🤷‍♂️

其實以前真係唔識塵爆
係睇完郭子健拍個套救火英雄先第一次聽
之後就係台灣8仙單野
我諗香港就算師奶阿叔都應該有留意呢單新聞啦
仲有之後原本博覽館有個類似活動都取消埋
班大學生係真係冇留意定咁快唔記得

你知又點 一班人聚腳
條友一野撒粉 你走唔切比人爆撚左
我又笑你冇常識?

班人自己冇腦冇記性就話人事後孔明

古代應該係室外
而且人手撒
範圍唔大

唔似八仙單野係有工具噴

一間日本九流大學既人常識都會好過所以香港大學生
因為人地用母語母語接受課外知識

個量要好多 一個人撒冇用 一定成班互撒 成間房滿晒先會咁

唔記得有咩出奇
玩到興起嘅時候仲點會理咁多
唔通無啦啦望到袋麵粉就自動聯想起台灣塵爆咩

外國更加on9嘅野更常發生

呢d撚樣咪就係 明撚明自己柒撚左搞撚左舊屎出來 自己食撚埋都要話人地怪撚錯佢地 仲話人一碌鳩打一船人 仲要搵藉口將自己既無知 歸邊自己身邊所有人都係無知

咁冇得講啦
同煲蠟再淋水一樣囉
你玩到興起話唔記得原來咁樣做係危險咁真係吹你唔脹wor其實

幾時開始連點樣做成粉塵爆炸都變左做常識？
原來只要上過新聞就會變常識？
咁以前沙林毒氣事件咁大件事係咪又會變左係常識？？
真係睇唔透

班人選擇失明
呢單野係外國發生
你估會唔會咁多人出來抽水?
如果大陸發生 仲大把連登專家出來抽水

人哋點點點 所以我哋咁樣 都唔算係咁差遮

佢地咁撚留意時事考撚左政府AO啦
來來去去咪又係記得果幾單
邊日出事 都唔撚知
學人講睇新聞 講常識

咁沙林毒氣你而家知道係對人有冇害? 會唔會致命? 少少概念都冇?
如果你答唔知， ok you win

洗唔洗評論哂天下間既事先返黎講依單野呀?
佢地係有做錯就應該要批評
關選擇性失明咩事?

咁大學會唔會整沙林毒氣慶生啊

如果香港發生
我應該點避

大佬啊
問心嗰句啦 如果你係喺現場見到有袋麵粉 你真係會有足夠嘅危機意識提醒同學咩？
何況塵爆知識本來香港就無教 唔會因為上幾次電視就變咗常識
點解唔可以唔記得

你最多話係常識教育不足
唔會係落後

香港既大學唔會有槍 唔會有子彈 唔會有核彈
好多野都唔會有 所以咩唔洗知

睇三色台,學生話年年係咁玩

所以我覺得呢樣野唔算係常識
但一大班大學生冇一個講出黎有問題就差少少咁囉
中小學生唔知呢樣野唔怪佢地啦

咁撚多笑人冇常識
隔離po有人問傷者掛綠牌有咩用?
唔通我答番你
你有睇大台馬神套救講護就知係乜
常識來嫁

成班十足小學雞咁笑鳩人

我都想知要點避
費事到時發生左又畀人話無常識唔識避
你知啦，以前都發生過架麻，常識黎

咪就係話年年咁玩 之前果d無事就當無事 冇人覺得有問題 不過又係既 依d大學傳統黎架麻 邊有人敢出聲指責 有邊間u冇on9傳統

但都唔駛講到人人都會識咁
台灣單野發生之前
有幾多人真係識

跟本香港教育就無教好常識呢part
會走去教你d外太空既野
但就係唔教d日常生活非常接近市民既野

好似邊兩類食物唔應該同時食, 唔教
食白果過多唔得, 唔教

年年玩ON9野

幾時係要學校教先叫常識?
定係香港教育變到咁單一
學校唔教就算數

下次連登仔gathering飯聚果陣
大大聲提大家買定安全套
要做足安全措施

不過連登仔喱係屋企冇乜幾可gathering

個重點都唔關慶唔慶祝生日事
係有人話粉塵爆炸以前發生過，有留意下新聞就避免到今次件事，常識黎。
咁呢個理論同樣可以套落其他事件到

好彩有性教育堂

香港地係咁
永遠唔會教人
永遠淨係識笑完人就算
"答案"你永遠都見唔到

英文post 成日見

咁公道d講
塵爆發生既頻率係香港都唔高
好難一下子變成常識既

做咩貼你屋企個姐姐出嚟

就來渣飛機 整船整車都係常識
你唔識你冇上網睇
今時今日上網咁發達乜都有
你唔睇你既問題

孔明大神去晒邊

麵粉 慶生 日常生活接觸到
沙林毒氣 日常生活接觸到？
上面有人講 你會唔會見到袋麵粉即刻0.01秒load到會有危險 應該真係冇人會load到
但係屌你老味年年咁玩都冇人出過聲？咁就真係on9啦

其實大學生玩面粉真係好常見，但低能到911咁樣都仲點火真係抵死的。。。

利申：十幾年前大學果陣都玩過面粉，但玩過一次都後悔，因為拖地都拖到仆街

依度好多人識 但我地唔係專家
要知點做 好簡單睇新聞就一定有報導講

塵爆之前大肆宣傳其原理同破壞力，成班毛都生齊嘅大學生會無睇過？ 仲話國際視野

要拉到去飛機船隻咁遠混淆視聽做乜

本來個post可以理性討論，但太多on9 怨氣連登仔出來認屎認屁，真係得啖笑 講緊教育係咪落後，其實無人問你地識唔識，但就成班衝出來話係我識我一早就知然後屌鳩大學生拎存在感，香港新一代最on9嘅佼佼者就係呢班連登仔

有打機應該都知塵爆係咩啦

條友好鐘意偷換概念

平時見到麵粉我諗真係唔會有人走去聯想到粉塵爆炸
之但係麵粉有咩咁好玩？

冇計啦浸大冇人讀phy,chem,bio

可能佢地真係常識專家呢
樣樣識樣樣精
日常永遠唔會中伏

我宜家淨係想班孔明大神比個常識list我
等我d小朋友都可以精明d

係, 成日話廢老最鍾意認屎認屁
上面幾多 似唔似坐係公園班廢老?

連登d質素又真係同高登差好遠 學術水平黎講
以前高登真係乜撚人都有

毒撚喱係屋企唔出街點中伏?
等下單新聞先啦

毒撚冇份參加呢d party，如果唔係就唔會有事

我著眼既就係香港d人入大學為左玩 其他野咩都唔理唔識

比著以前 有人畫埋圖解釋
討論幾多成份先會大爆炸
呢幾版靜係睇到班時事專家
一尾話唔睇新聞抵你死
自己上網搵啦

ching心水清

睇埋個POST就知連數學都唔得

可能係上面果堆時事專家
喱係房報復心態抽下水話人抵死

爆樣新嘢都話意外，依件塵爆根本無藉口

雖然班時事專家係on9 但唔代表依單野唔on9

教育唔單止係傳遞知識，仲有係激發學生求知慾，有好多野學校未必會教，要去自己尋求答案。吓吓學校冇教就唔識，死得啦

其實主要係因為BU玩左咁多年都無事
令到啲人戒心低左, 跟住呢次啲人玩得特別癲就出事

我就唔想比較，因為實有啲on9又會話咁你死番去高登諸如此類呢啲無腦說話。

個個淨係衝出嚟講常識常識，然後就屌鳩大學生，同班廢老真係無分別 最撚好笑係而家某幾個玩麵粉=成個香港大學生都on9，成代00後都無腦，講到尾佢地都想話比人聽最撚醒係自己

利申: 90後

話說百份報有版係專講古靈精怪on9新聞 細個好鐘意睇果版

人地今次笑埋你

唔駛理嗰條 i-vtec 友㗎
佢個個 post 都係為反而反
講啲嘢都無營養㗎
晨早 block 咗佢

個時報台灣單野我仲記得tvb係度講台灣安全措施幾差幾落後
然後專家科學解釋就兩三句講完

所以個問題咪講教育，香港教育就淨係叫學生溫書入面嘅嘢，瘋狂操卷練考試技巧，好多學生礙於前途/長輩壓力先去操dse，實則無求知慾，操完卷已經唔想再睇新聞/接觸新事物，呢個先係落後嘅位。

btw巴打你個立場未必同我一樣，但都已經係清泉來，有啲嘢可以討論下。

自己講就最有營養
唔岩聽就屌人全家咪呢d
咁唔好上討論區啦

係咪要散係空氣中先會爆?
youtube見人燒一堆麵粉好似唔會着火

老實講
玩麵粉正on9

咁你都係台狗? 我相信香港人自己首當其衝衝出嚟指住嚟笑先，人笑你又跟住笑，都幾on9。唔好搞錯，唔係話唔比笑，單嘢絕對係on9，但無限上綱，以屌人為樂呢啲行為其實都一樣咁on9，呢個post本來可以討論下又變做一個屌人怨氣post

事實上香港中學課程從來都唔教消防科學的,粉麈爆炸,閃燃,回燃呢D野提都唔提.最多只係教埋D低B火三角,分滅火筒顏色.我第一次知粉麈爆炸都係靠睇漫畫學返黎嘅.

呢d咪分析 正常回覆
上面果堆一尾話常識 自己上網搵啦仆街

某幾個

據了解，事發現場位於12樓一個多用途活動室，其時有大約20名男女學生，為其中4至5名同於11月份生日的「每月之星」慶生，檯上放有生日蛋糕，各人圍着生日蛋糕唱歌，疑當蠟燭仍未熄滅之際，有人突然互撒麵粉，導致粉塵爆炸，多人走避不及，首當其衝被燒傷。消防經調查後，事件並無可疑。有學生指以往為「每月之星」慶生活動期間亦有撒過麵粉，但無發生事故，不排除是次撒麵粉時，因火種未熄滅肇禍。

啱呀 science課程十年如一，完全唔update，我教緊個中一science學溫度計仲係學水銀/酒精，而家普通市民都唔會用呢兩隻啦

大你老母
浸中啊

其實依家仲有冇依兩隻溫度計賣

毒撚常識
學黎轉生到異世界出既必殺技

比夠你廿個好無?點代表全港?
仲要你係睇某篇報道就當成事實，都幾撚好笑，可能某幾個人自作主張玩，其他人無辜受靶呢？未知道事實全部就落呢啲結論，其實同個幾位玩麵無常識嘅on9都係一類

全部都入耳禁個制就得

有，但宜家興用槍型，離遠射吓個額頭，好似好pro咁樣

依家d細路冇得用溫度計放機頂盒扮發燒唔返學啦

小4小5 都俾你駁到

對於中4/5 仲叫rare？ 智障仔

弱智都識上連登

係佢地傻姐 我大學生又唔見我知 我都係睇新聞知

嗱，又話正常人都聽過八仙塵爆，其實好撚多人都唔知

唔敢話乜嘢清泉，大家討論吓啫，我自己都算係以前教育制度嘅受害者。係出嚟做嘢之後，俾個好上司提點下，先知有啲野唔係吓吓要求人教，可以自己睇書同上網搵答案嘅

細個睇烈火雄心學識咩叫搶火同閃燃，睇救火英雄知道咩係塵爆,仲有冇咩要學，唔想死左都唔知咩事

而家就係話你知現實係一人柒就會一定會拖底所有人都柒
你試下掛住香港個名出國做柒嘢丫
人哋得撚閒分你係乜水 總之就係香港人囉
錯咗仲喺度分邊個錯邊個唔關事
無腦嘅人唔會為自己做錯而反省
反而仲走去屌番人話佢知自己做錯

你有無病 真心 ？ 常識係有包新聞
你無係香港讀過小學？
無做過時事題？
危你老母啦

居安思危 君子不立危牆之下 依啲中一二都學過啦
事實係 班友就無常識 先會有依個問題

我記得我讀中學果時係有剪報呢份功課要做，每個星期要睇份報紙再選擇一篇報導去分析。養成左每日睇新聞嘅習慣。
而家d中學係咪無左呢份功課要做？？

成班都好柒

你唔分係你on9姐，咪當全世界都好似你咁。
要反省嘅人就係扔麵粉個幾個，你而家係要全部大學生反省，你話你係咪on9

點解仲係jer住有冇常識 又話傳統 年年攪都冇人發現有問題已解經唔關常識事啦 就算唔計常識 有八仙單野之後已經有人要提出有問題啦 個舍監又係廢既

事實

成班連登毒撚認屎認屁懶醒，你話八仙塵爆冇留意就on9姐，拎埋d漫畫電視劇遊戲同人講話常識 係常識台灣一早唔會有塵爆啦

其實好似之前連登有個巴打話個妹想單拖去印度咁
d on9只要聽講/親身有一次冇事
就覺得永遠都唔會出事
其實呢d野奶一次野就毀一生

我唔信果度十幾條友冇一個唔知八仙單野

好多人想知嘅就係邊一個落啲麵粉落去，嗰條友等着俾人起底

老實講係 但不嬲會吹埋蠟蠟先玩
今次可能真係唔為意

八仙嶺山火，嗰陣可能佢哋都未出世

正常人都知 咁唔知代表佢地唔係正常姐

強烈要求 急救 野外求生 烹飪 STEM 通要常識 為必修科
養到個個廢人咁

講真，細個有睇魔法禁書目錄都知咩
係粉塵爆炸

到底要有幾細個

而家呢個年代鬧大學生係係冇成本而且高效益

易燃又細就燒得著
好似糖粉 面粉

梳打粉
唔易燃

糖粒 太組
都冇事

還返個學位比人啦

都無睇超電磁炮s2

d人咪好威咁話唔睇電視 感受唔倒八仙全城轟動果種氣氛囉

冇睇新聞

佢哋幾個人玩嗰時有冇諗過會連累埋其實宿生？
唔單止柒唔柒而係
第一咁夜玩好多人都瞓咗
第二如果火勢蔓延有幾多人會走唔且
要有幾多人一齊受害？
幾個人拋係一個細數目就唔鬧得？
你有冇想像過就係幾個人錯會牽連幾多人無命？
咁大個人自己諗清諗楚

我都係睇王喜先識閃燃,回燃

sad but true

小學都有教咩係塵爆啦

小學讀國際學校

洗撚睇電視咩呢單

教育係一樣野，今時今日生活方式同以前好唔同，唔使常識都生存到

依個世代無知都可以拎黎自豪 你唔醜我都醜啦

連登仔口中既常識
仲多過本百科全書

上面班連登仔唔知有幾多個今日之前真係明粉塵爆炸原理 一出事就個個衝出嚟認屎認屁

首先蠟燭個火種唔係好大 可能玩麫粉邊友跟本唔知有蠟燭燒緊 其實high緊好難會聯想到咁多嘢 我夠知唔用套就算外射都有機會中 人係絕對理性嘅唔會有咁多悲劇

仲有邊d野要"知"先唔係"無知"
求list

唔知又變左無知, 睇黎你唔係無常識咁簡單, 你直頭係邏輯都有問題

佢自己知O個D 咪人人都要知囉
佢唔知O個D 咪唔洗知囉

咁大件事周街都有報都可以唔知都唔叫做無知 ?
係啊唔知冇罪啊,唔小心整單塵爆比人笑咋嘛

你講到咁姐係得一句 “佢地係抵死” 完

浸會係撚大學

呢d人永遠都最嘔心
自己識人地唔識就成個廢老咁認屎認屁
成世人有邊個未柒過

一出世就識跑未試過跌既孔明大神就另計

連大學生都咁弱智

每年咁多asso都係入浸會就知道哩間嘢有幾咁垃圾

八仙O個單抵唔抵笑?

咁文科仔唔識塵爆又唔出奇嘅

八仙個單係主辦既錯 參加者只係受害者
浸大依單自己潑麵粉燒到自己係on9,唔笑佢笑邊個
on9仔比小小邏輯,你依啲叫打稻草人,諗清楚個關係先好回啦

分分鐘佢連可蘭經都識背呀

黃子華：點樣令個個社會每一個人都變成仆街？就係你將個社會標準訂定好高嘅時候。
大家永遠將自己識得嘅嘢叫做常識 而唔係一個正常人應該知道嘅嘢當常識其實咪等於：
頭皮 6百！講嘢噴口水 千5！

我咪問你八仙O個單, 係成單野, 唔係淨係參加者
主辦就"錯", 唔係"無知"? 唔係 "無常識"?

發生完八仙單嘢，報道咗成星期講塵爆。
都有幾條撚屌圍爐取暖話唔知係正常。

咪就係講緊今次浸大件事有台灣既事件作為借鑒,先幾年前發生既事,報紙電視台討論區都有講,邊有可能留意唔到

唔知係正常架,你識我一定要識架咩,我地去燒麵粉lu, gogogo

sorry, 咁我又要請問返你
八仙事件係咪全世界第一次塵爆?
點解佢地依然會發生?
佢地係咪"無知"? 係咪"無常識"?

讀到書同有常識有智慧無關係個喎
無今次單野又有幾多人記得麵粉會爆
你見過馬路都大把人亂鳩咁衝
就知死幾多次人都唔會有人想理啦

仲要串柒柒咁話，不如你地俾份常識list俾佢地，做伸手黨做到咁串真係少見

唔係第一次啊,但係對上一次已經係好耐之前,變相人對同類事件既警覺性會降低
成件事個重點係對上一次塵爆先至幾年前,成個香港唔同媒體都有報導,唔能夠一句話我唔睇tvb就話可能冇聽過,咁都可以玩潑麵粉燒到自己真係只能夠講一句抵撚死
同埋係到引出一樣野,常識係有時間同地區性,會隨住唔同時代而有唔同,30年前啲人生活既常識同依家都會有分別啦

你都未答我, 八仙事件主辦單位係咪"無知" "無常識"

以後面粉一定要加入易燃危險警告標籤

睇完成段野你都重要問我咁你智力都應該有番咁上下問題
上面先講完對上一次已經係好耐之前,人對粉塵事件既既警覺性並唔高,所以出左事只能夠怪個場地既安全意識唔夠
唉屌已經講黎去都係個幾句你都重要問
不如你去check check自己智力先番黎回po啦

好人好姐都唔會玩麵粉啦
玩完之後抹到成隻狗咁

你死唔肯答我, 就知你心入面已經有答案
另外, 真係唔好意思, 根據wiki, 八仙事仙O既上一次塵爆, 係2014 年崑山中榮工廠爆炸事故, 而唔係"好耐之前"

大學生3年前可能中三 咩都唔識
冇辦法啦 好玩唔玩玩d麻煩野
命黎

係。。
救火英雄最後一幕

痴撚線你係盲撚定係乜野,咪話件事只能怪場地安全意識唔夠,之後你就話我死都唔肯答你,睇黎你唔單只要check下個腦重要check下對眼

其二係,崑山中榮工廠爆炸事故係香港都冇廣泛報導,拿我唔知道台灣有冇啦,如果有廣泛報導既話都可以話台灣塵爆事件既主辦方冇常識

成件事既重點係香港社會上一次對塵爆既最大印象就係台灣塵爆,而個次塵爆既相關討論同報導廣泛程度係作為一個得閒會睇下新聞既正常人都應該知

比第二個例子
之前土瓜灣拆主力牆冧樓
香港社會都好廣泛報導,至少個幾年間業主搵人裝修起牆拆牆會自覺咁留意下係唔係主力牆都應該係常識啦

其實就好似漏煤氣咁 不過今次係個空間充滿麵粉

常識無時間教

教左愛黨愛國先

咁先係嫁嘛......明明佢地都係 "冇常識", 點可以變左做"安全意識唔夠" 呢

第一次聽塵爆係睇魔法禁書目錄小說

然後?你想表達啲咩

唔係常識=唔洗知，死左都唔知乜事

香港入大學唔洗常識亦唔洗幾叻
聽教聽話肯讀書就得
知識都唔係好高要求, 你識考試識答題就得

所以依家就話你知部分大學生可以幾智障
遠既八仙, 近既台灣
新聞都唔知都算
幾on9先會無啦啦玩麵粉? 正常人會諗到既咩?

小學生應否每天隻抽？

啱呀，淨係識等人餵食

快撚d起底啦 on99

我識 你都識就係常識
我唔識 你唔識就唔係常識
我識 你唔識 呢d都係常識
然後最後加句“無知真係好可怕”或者“無常識真係好可怕”就贏得精彩

香港教育唔止落後，仲守舊
日撚日教班學生操卷、學試技巧，成績至上，
到班細路讀到大學讀到好迷失個陣，
就調轉頭問班學生點解無多元發展、無生涯規劃

地鐵有個老豆同小朋友講呢單野,個小朋友都話唔得架wo,浸小學生

遠既八仙, 近既台灣 <<< 你係咪講緊同一件事???

連登仔：其實唔難

其實班大神事前識唔識
又會話你知咩

呢啲正常事件

每個年代/generation都要有啲地方出下事
先會有同代嘅人留心/長知識

早幾年就我地會留意八仙或者其他
唔係所有人都咁留意時事
同時請記住世上on9何其多

你都on9既
唔蠢點愛國呀？點會訓身支持支共？

??

成班事後孔明
講咁多咪危機感唔夠囉，八仙咁大單唔會冇人知
但知左都未必當下會諗到
乜7都老屎忽上身，一竹篙打哂大學生乜鳩支劇只會膠化左反支呢樣野
而家大學班大學生講緊有好多都仲係90後
冇你想像中蝗化得咁勁
上面屌大學生乜乜77個班同fb個班冇讀過大學既廢中廢老 見到大學生幾個字就起哂鋼有理冇理屌撚左先有乜撚野分別 理性少少ok?

兒登仔最叻事後孔明，塵爆打機睇毒漫就知啦，仲好醒咁po埋圖驚人唔知佢毒 有邊個當下意識到玩下麵粉就會爆炸？仲要唔知一枝蠟燭仔就爆得咁勁

咩柒都話唔知有咩值得同情

遲D 有人跟漫畫, 然後又話 "漫畫都好信"

入U睇分啫，理你其他嘢咩？
你Jupas 得唔得？根本唔駛一秒鐘
所以唔好問點解大學生高分低能
因為聯招只係睇分

救火英雄都有做啦，成班大學生唔睇港產片

其實係 美國既無知指數係全世界排頭幾

噴得多咪會逼走啲氧氣 空燃比咪唔夠爆炸

中學啲放飯早會嗰啲時間應該要播《災難現場》，提高下青少年危機意識

香港中學真係冇教，自己都係睇discovery channel 學到依d常識

佢唔記得咗分 文科常識 和 理科常識

香港太安全？～ 小小意外可以終身抱憾

不用～

有啲人不明白汽油引擎是什麼～搜尋引擎就知～

成個中學課程都係常識

一陣有埋大專生常識

上面有條友係咁話「你識我一定要識呀」，「幾時呢啲嘢都變咗常識」。

其實常識即係大部分人都會認識嘅事，當年八仙單嘢講塵爆講咗成個月真係變晒常識，你唔識仲大大聲出嚟真係膠都廢事比

乜浸信會大學生咁垃圾架？

怪唔得之啲名校小校要考沖阿華田乜乜柒柒喇

*小學

咁你識唔識咩粉會爆 咩粉唔會爆？
有咩因素會增加粉塵爆炸的風險？
呢d係唔係常識？

亂拋垃圾罰1500
衝紅燈係犯法
呢d喺街邊事但捉個阿婆阿伯問都識的野就係常識

個個都事後孔明

先唔理佢咩常識唔常識
究竟麵粉有乜鳩咁好玩？

1任何可燃嘅粉包括麵粉, 玉米粉, 糖粉，唔會爆嘅粉有鹽, 洗衣粉嗰啲，基本上除咗鹽大部分食得落肚嘅粉都會塵爆，深入啲講就係大部分含有carbon元素嘅粉會塵爆

2濕度同粉塵係空氣嘅濃度

遠嘅八仙,近嘅台灣
你係咪搞錯咗啲常識？

八仙過海果時，應該係

呢樣真，香港食野都起碼衛生D同健康D

咁要請教下法律常識啦
呢單case有冇人／團體要承擔刑事／民事責任？

成班傻閪用成個hall既人命較飛
下次點石油氣桶呀笨
智撚障

老實講，塵爆我聽過
但無估到一支蠟燭嘅火已經引起咁大嘅威力

因為香港唔需要咁多叻人，而係需要多D打工仔

其實要幾on9先拎d麵粉黎玩
都唔明麵粉有咩好玩
平時整麵包最憎就係洗癡到實一實係對手既麵粉

係瀝瀝在目

咁大聲講
會比人話你冇常識

新聞有賣既大災難仲要係呢5年內，
係唔係要每日上堂 都要學生朗誦新聞？

得罪講句，人地鬼知你有咩常識唔知咩，仲要list 埋出嚟。洗唔洗寫埋你老豆老母做愛生咗你出嚟？
衝出嚟柒

係呀，你睇返我 post 個個 video入面有 simulation.

歷歷在目先啱

第一點 塵爆果個月 加電視節目都有提過
唔識咪搵囉 唔好賴

他們只是孩子！

所以話你地d孔明撚特別on9同廢

你話全世界有1萬個常識係要人人都應該要識咁就係1萬個
你話係1萬1千個就係1萬1千個
如果你都up唔出個上限
即係都決定唔到邊d係常識, 邊d唔係常識
咁其實你都可以係無常識
只不過你今日未出事咁解

天琦明知比人拉硬
又改變唔到香港人都仲出黎
算唔算無常識

你慢慢繼續以無知為榮
下個塵爆咪就係你，因為你唔睇新聞，覺得呢啲唔係常識嘛

上面咪就係證明咗你柒囉，我同你講有一萬三千九百五十六個又點？唔通你期望我會唔收錢逐個慢慢同你講？

大陸有啲傻閪玩完PUBG 以為跳樓唔會死，咁算唔算係常識？

連tbb個排都日播夜播講成因

3年前已經係高登屌緊d孔明撚啦
自作聰明咪你呢d

下下以己度人
天琦有你呢d支持者
唔怪得會收皮啦

梁天琦單野完全違反常識，唔係唔知有機會比人拉，但冇人估到會用暴動罪入你要坐成六年，之前都冇先例

搞到搵返呢個舊post

照你地咁講，睇黎你地班人都好難買到保險 做乜都係自己錯 我諗樓上話唔抵可憐既高登仔應該都係面對緊呢d問題從而練成全能技能，先可以串得起

高登仔飲食篇
出街去食個飯點知食物中毒又怪自己冇做research睇下間鋪頭用乜野油，煮食過程又唔知道，又唔知廚房衛生程度根本出去食飯就死撚緊，去街市買菜d街市佬一陣入埋d唔知乜野貨分分鐘搞到食物中毒，連自己煮飯又唔得，飲水又困難 自來水經過咁多地方先到屋企，分分鐘條水喉生銹有重金屬又唔知

估計高登仔解決辦法: 光合作用

衣著篇
著衫方面，又唔知d人整衫會唔會用埋d有毒化學染料，分分鐘著到皮膚敏感

高登仔解決辦法: 自己種亞麻自己縫衫

住屋篇
住人地起既屋根本就冇保障，都唔知會唔會偷工減料，一陣有乜野意外倒塌點撚算好?

高登仔解決辦法: 自己買地自己一手一腳起樓

交通篇
高登仔冇可能接受到自己條命仔交托響人地手上所以唔會搭交通工具，買車/單車更加冇可能，都唔撚知條友有冇偷工減料，又唔完全清楚生產過程，萬一引擎電池過熱著火點算好? 真係命仔都凍過水

高登仔解決辦法: 跑步/自己一手一腳diy交通工具

嘩，我諗你地應該係有光合作用，全部成功人士，所有野連層樓都自己起全部玩自給自足 高登仔為左迴避風險，已經進化成呢個地步，好撚葡萄

常識黎架

我就有自知之明
亦都知世界好大
無可能樣樣識

但我唔會咁岩樣野識就走去笑d唔識既人囉
小朋友咩

呢d我睇書學返黎的知識唔會話係常識
從粉塵爆炸發生的頻率黎睇
我唔覺呢種係常識

我明白有啲人好憎常識撚，而我記得自己過往都批評過常識撚．主要係太自我中心，由佢定義邊啲算係常識，其實每人領域唔同，可能人地其他領域嘅知識比你多。2015台灣塵爆個陣成堆人話呢啲係常識形成一個風向，當時冇太多人敢反駁，怕會比人話以無知為榮，但我相信依單野之前全香港最最保守估計都超過一半人唔知依樣野，咁多人唔知嘅野冇可能稱為常識，就算依家我都唔當係常識，只會稱為一樣本身唔係常識嘅但不久前得到廣泛報導多左好多人知嘅野。

有人話2015前唔係冇塵爆新聞，岩，但真係冇試過廣泛報導得咁緊要，至於係咪廣泛報導就老奉要留意依個就好難拗

有人話其他知識都算，呢啲關乎人命嘅唔同，亦有人反駁唔代表關乎人命就一定係常識，仲有好多會死人嘅野我地都未必知，咁講係有道理，不過我嘅睇法係避得一樣得一樣，而且由大新聞吸收知識比特登走去學省力得多。

至於有人話「咁你又知唔知塵爆詳細原理」，依個我就覺over左，冇可能記哂所有化學名，你只要知道有危險避左就夠，唔係要識哂最詳細嘅化學野，大把野你都唔識佢啲化學野僅僅知道有危險

唔識咪受制裁lor,就好似呢單成堆蠢人燒傷

唔好覺得別人有責任勸你唔好再無知

係～